咖啡撚召喚

呢排愛上咗咖啡
想同大家討論下邊度有間好飲既cafe?

邊區

邊區都得！ 真係想飲好飲既咖啡喳

手沖定機沖

真係無所謂！ 最緊要好飲

聽講Accro Coffee唔錯
我唔多識咖啡 去親都係食甜品多
但佢哋啲拉花係幾靚

邊個搵我

邊區都有

俾個排序黎
我排序俾你

留名

求介紹

深水埗
柴灣
大埔
元朗
金鐘
中環

岩岩open rice 睇佢真係拉得幾靚
但係要睇埋好唔好飲先得
不嬲唔係好信open rice

深水埗
飛龍咖啡
dog 99
Sausalito

柴灣唔清楚, 大埔應該無
元朗 accro

金鐘中環都好似無乜, 唔記得
要搵返 list
上環反而就有一堆

上環照屌！

accro coffee
曾經係 siphon 世界比賽入面既世界冠軍
佢地拉花同樣都好勁

咁你估佢地質素高唔高

咁搵日去飲下先

cupping room

amber 係中環上環交界 金鐘應該無

西營盤個頭都開左好多新店

不如我俾條 list 你
我同一眾巴絲砌出黎的

以前深水埗有間叫common room,dirty整得好好飲,可惜執左,之後好耐都無飲過好飲既dirty,最近去左間dear cafe& bakery,喺大圍,杯dirty唔錯,佈置都幾好
灣仔有間la station,long black 有好強烈既nutty味，唔酸，咖啡豆香強烈，令你留下深刻印象

唔係cafe 但推薦一樣嘢
溝奶或者水就得 好方便 推薦右下隻無糖

係喎
咁樣計

中環起碼有
amber
cupping room
zero one

其實呢啲品質一般都好差

多謝巴打張尋寶圖

加油
有咩唔明隨便問
答到盡量答

貴唔貴
想溝水飲多

Long Black 邊度最出色
同埋最好飲既咖啡巴打覺得係咩

對自己個腎好d 啦

其實都係睇佢啡底用咩豆咋喎
我又好少咁樣去比較
同埋我飲手沖多

但最近忙
無出去試豆

但係一飲就想追第二杯 好正

忙先要飲

long black其實者係americano 不過落水先定之後先加水

正常間間都有 各有特色

口味人人唔同 有d人中意咖啡既酸 有d人中意nutty d

你飲多一兩間就知邊間岩自己口味 同時可以問下hse blend用咩豆

香港鋪頭好樂意同你交流

一般, 我係話一般
只有最差品質既咖啡豆
先會整成 即溶呢類
亦因為品質唔好, 味道唔好

要加更多既增味劑色素等等
長期飲用影響健康

新手要飲多幾杯先
真係上個月先開始識欣賞咖啡

飲到你荷包乾為止

咖啡係不歸路來

巴打保重

有無興趣玩手沖

我樂意導你入坑

值得

有好大分別？

手沖自己玩一定平過espresso

btw 香港咖啡其實真係世界第一 搵唔到第2度更百花齊放更集中既地方

更加多野玩
更多味道上既分別

上環元創方今個週末搞咖啡展，好似有好多間本地同日台精品咖啡店會駐場，都值得去

根本 香港級既咖啡
其實就已經係世界級

係喎！
今日唔記得左去

其實凍熱係咪真係好大分別

返工

仲有兩日 不過肯定勁多人

大分別
冰滴同手沖感覺已經完全唔一樣

入坑要去誠品睇書 其實溫度好影響味道 影響意思唔係好同唔好 係指個變化

應該星期日都仲有時間

最有用果本書已經絕左版了
韓老師既書

但係咁熱 真係飲凍好爽
係唔係飲熱既都唔識欣賞
聽同事講過

當初飲左杯耶加就入撚左坑

同埋唔好曬錢去starfuck 個d連鎖試 本地薑真係好多都世界級

會錯意

你係指手沖之後
由熱到凍果個變化
呢個的確係好值得去慢慢欣賞

手沖咖啡沖完出黎之後
入面既化學分子會繼續同水進行反應
所以時間愈長, 味道可以完完全全不一樣

再加上舌頭對於不同溫度時候
感受既反應強烈亦有不同

所以由熱到凍(~65度至20度)
入面所感受到既野
可以話每一杯都有些微分別
好好玩的

common room 個幾月前執左, 不過個老細9月初已經係旁邊鋪位新開左間叫 open ground 裝修設計同以前 common room 好相似
不過果個好 nice 既帶眼鏡咖啡師準備唔撈了

Starbucks 除左咖啡之外
其他野都唔錯

唔係 手沖入口感覺多數係熱同暖

凍既咖啡可能係講緊整既手法 因為用低溫同時間去做萃取

又可以指真係凍啡 例如dirty

你可以去飲食台睇下小狗巴打個精品post 會發覺點解飲杯咖啡都咁q多學問

宜家咖啡鋪進階d直頭研究埋水洗日曬點影響豆既水份而控制溫度粉粗幼

早排忙
無出 post

之後會得閒啲
會勤力啲了

味道有無唔同到！？好掛住果度既dirty

聽日狗衝飲返杯先咁

聽聞本身common room執都係因為有partner理念不合而quit左

唔使聽聞, 我講埋你知都得

有冇巴打可以導我入坑呀
早排得閒試多左咖啡覺得好有興趣
但呢排忙已經好耐冇飲了

之前係無印見到啲咖啡書 咩咖啡聖經嗰類寫得幾詳細同清晰幾organize 但本本都總係有啲人地冇佢有
想問下巴打們有冇邊本書推介下

同埋工聯會啲咖啡班有冇用學唔學到野

book B要咁多傢私搞咩

可能佢地覺得cafe易做掛，佢地自己都話要開一間

西營盤撚
地鐵站A出口果到有間叫Winstons Coffee
細細間不過幾正 好有我以前係澳洲讀書果陣飲既咖啡味道

搵工聯會不如搵我一齊飲啡
俾到你既野應該仲多

咁撚仆街既

咁樣好難答你
一係直接去咖啡post到睇
個度有個整合link

狗爺比咗條link 我啦
你又飲開邊間？

我教埋班架嘛

冇話冇飲開邊間
多數隨心咁周圍去 見到邊間就飲邊間
但都有幾間係難得我自己鐘意而又會想再去飲多次既

大部分都係中上環
Coco espresso
Brew bros
Barista jam
Elixir

呢排既新歡係 zero one

Elixir 係邊架 ? 呢個我未去過

zero one 近月新開

銅鑼灣希雲街個邊
都開咗幾耐架啦
戴番個頭盔毛 只係我自己覺得鐘意咋
唔知岩唔岩你口味

一講zero one 我又想再去飲
佢杯奶啡真係好好飲